陶傑：華爾街與中國土豪的勾當

陶傑：華爾街與中國土豪的勾當

除了鋼鐵和 Made in China 廉價產品的傾銷，美國高科技通訊機密之被滲透剽竊，令美國政府憤怒而非得不出手打貿易戰不可的另一個理由，就是華爾街與中國的勾結合群，令美國和西方的金融全面腐敗和墮落。

美國費城一名小型基金經理丹大偉（Dan David），2008 年在金融海嘯中損失慘重，但發現一個定理：只有積極投資從此在紐約上市的中國公司，一定可以避免美國的金融動盪。

丹大偉聽到很多傳聞：許多來到紐約納斯達克上市的中國企業其實是空殼，賬目造假。他去中國旅行考察，隨機選擇 30 家在美國上市的中國企業，拍下一部紀錄片，叫做 The China Hustle。深度調查，發現這些中國企業為了在美國尋找融資機會，假裝與一些行將破產的美國企業併購，搖身一變成為一家「美國上市公司」，與美國華爾街勾結，危害美國利益的真相。

因為美國證監會 SEC 對新上市的公司有嚴格要求，但「借殼上市」的公司除外。這些中國空殼企業，可以不必經由美國證監會審查監管，直接在美國上市，並融得巨額資金。

由 2006 到 2012 年之間，共有 400 間中國企業在美國以借殼上市的途徑融資上市，總市值達到 500 億美元。丹大衛發現，其中 8 成企業根本是空殼。

譬卻其中一家叫做「東方紙業」的中國公司號稱營銷高質量紙製品去全國各地，每年營業額一億美元。當美國人到達廠房才發現垃圾遍地，此一紙品公司的機器全部是壞的。附近的公路也沒有修理，無法乘載充滿貨物的卡車。

投資者的巴士前來實地參觀之前片刻，廠商獲知，工廠燈泡全部亮起，投資者的巴士走了之後，工廠燈全部熄滅。

一位美國分析師將這一切寫入研究報告，令所謂東方紙業這個股票很快就崩盤。丹大衛向美國各大金融機構遊說，但投行不予理會。因為美國的基金投行，協助這些企業上市會得到巨額的佣金。

中國企業對中國國內的賬目造假，在美國不違反本地法律。而且這些在海外上市的中國空殼破敗企業也沒有違反中國法律，因為他們騙取的是美國人的錢。

丹大衛認為，美國的金融市場從來以誠信和法治建構而成，百年來的品牌形象，被中國企業由後門擠進來的方式搞得烏煙瘴氣。這就是所謂「悶聲發大財」的業績。

為何中國 20 年來盛產金融土豪？原因之一是華爾街的勾結與合作。最諷刺的是 2008 金融海嘯，奧巴馬聲稱要剷除華爾街霸權，雷聲大雨點小，只以為華爾街包裝房貸債務，買給保險公司，擊鼓傳火棒，但這只是其中騙局之一。即使如此，奧巴馬政府也不了了之。現在的杜林普也清除了內閣中的華爾街代表，包括科恩。

然而華爾街卻是美國金融精英的天堂。如果天堂滿佈蛆蟲，向天堂掀起革命的，到底是撒旦，還是公義的大軍？杜林普的美中貿易大戰，其中一個矛頭，正是對準了華爾街這個墮落的天堂，他到底是撒旦還是上帝？

果然有地方畀支那掂過就會高速腐敗

睇左

好誇張

/中國企業對中國國內的賬目造假，在美國不違反本地法律。而且這些在海外上市的中國空殼破敗企業也沒有違反中國法律，因為他們騙取的是美國人的錢。/

屈機

好似台灣殺人個港仔咁

相反呃大陸錢已經判叛國罪死刑

其實香港都好多垃圾支那股

黎緊有同股不同權

情況會更壞

china hustle

2年前唔係講過上面嘅四大要核數要搵替死鬼?
一早就爛到通頂，2018先覺醒算唔算遲?

有冇聽過只要賺到錢 就是合理
如果唔合理市場唔會比佢賺錢

華爾街點解賺到？佢滿足左大陸既上市需要
幫到人貢獻社會係首要 搵錢都係其次
做好一件事 賺錢只係附屬

何況華爾街養幾多人呀？搞手打個和咋
真係賺你好多咩 唔洗本？

天下基金佬一樣黑

港鳩所都不遑多讓

同股不同權

有but 既

套野入面講中國個核心價值係“水清無魚 渾水摸魚” 所以有條友開間公司叫渾水公司

李小+條pk直頭對住鏡頭講"水清無魚"添.

才子

原罪

咪on9 啦 美國securities law 一早將呢樣野當左違反美國法

只要間公司involves 美國投資者，假賬目就係違聯邦法

唔知以前點，但而加一定冇左呢個bug

500億 根本唔係咩數目

如果是事實 美國好應該清除所有毒瘤